歌姬如何單方面buff/debuff一個勢力

睇過幾個同歌姬有關的故仔

大多數歌姬的能力都係
1.唱歌buff自已人 (超時空戰記,戰姬絕唱,蒼藍雷霆)
2.直接以音波攻擊對手(唱K小魚仙,英雄聯盟)

然後有一個很有趣的問題
假設歌姬的歌聲真的有神奇效果(例如聽到後戰鬥力上升,或者能力弱化)
她君臨戰埸,如何唱歌才不會令雙方都受到同一個效果影響

因為大家都聽到同一段音波,效果理論上是不分敵我的
如果索娜真的用音樂攻擊,我想她的隊友的耳朵應該已經聾了

有冇聽過四面楚歌?

所以
關歌詞內容事?
歌姬能力將歌詞內容灌注入受眾,令他認同歌詞內容

例如將敵人唱成侵國土的惡人,
對方會懷疑自已作戰理由
已方會奮力作戰
激勵我方同時削弱對面

好像有點道理

不過…我打蒼藍雷霆的時候
同樣都是同一首藍色命運
兩位主角PK的時候,歌姬buff永遠都是給另一個主角

好毒

睇咩歌架姐
例如打仗時播國歌會勾起愛國情緒
你播小你阿爸睇下就唔會有呢種效果了
而且播番母語歌曲對面未必知你播乜 當然內戰另計

以為你講莉古絲

幻想的合唱搭戰場的序曲已經debuff到了

全部都係國歌黎

所以歌姬實際上應該唔會唱Jpop

粉紅妖女

一睇樓主就知係00後
利申 叫開吟詩遊人

唔係吟遊詩人咩

淫絲任人？

瑪奇果種嗎?
一開始只係比大家播下midi
然後惡魔貓說要有魔法效果,魔法音樂就出現了
然而多數都係開怪前彈幾秒,然後收埋
反正唔洗一直彈個buff都會維持幾分鐘

跟住惡魔貓說要有聲樂,唔洗換樂器都可以放魔法音樂(唱歌)
結果人人都係歌姬,唱歌buff自已
變左戰姬絕唱